---
title: Rozkymácená bedna
date: 2023-06-17
category: muzi
image: /public/images/zapasy/policka-morasice.png
h1: Polička B vs Morašice
sestava: F. Halsbach – D. Ondráček, M. Černohorský, V. Tměj – J. Vít (M. Ropek),
  D. Štancl, T. Nádvorník (F. Bureš), V. Novák – M. Sokol (T. Pirkl), Z. Skala
  (J. Špinar), P. Lněnička (J. Kopecký)
goly: P. Lněnička (Z. Skala), T. Nádvorník (Z. Skala), T. Pirkl (J. Kopecký)
zlute: J. Špinar, V. Tměj
cervene: null
multimedia: ""
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/239af7be-7ab4-4a23-899f-e18be7ba283f.html
---
K poslednímu utkání jsme se vydali do Rohozné, kde nás přivítala zachraňující se Polička „B“. Někteří jeli na utkání přímo od [točeného piva](https://drive.google.com/drive/u/0/folders/1cbOpDpBQ1iPHLRUzcHP8LqEJMIV3Br80?fd=true), ale tentokrát se to promíjelo. Rozloučit se sezónou vítězstvím a udržet si třetí místo v tabulce, to byl jasný a jednoduchý cíl. K jeho dodržení nás přiblížil hned v první minutě Lněnička, když se mu centr nepovedl tak náramně, že zapadl za překvapeného gólmana a my se tak dostali do velmi brzkého vedení. Možná to ale bylo na škodu, protože náš pohyb a obsazování hráčů byly liknavé, a proti rychlému a jednoduše hrajícímu soupeři jsme byli téměř všude druzí. Černohorský sváděl těžké, ale převážně úspěšné souboje s domácím Trnečkou, na kterého mířila většina nakopávaných balónů, ale z útočného snažení naštěstí bylo pár zblokovaných či nepřesných střel. Na druhé straně se po křižném pasu dostal do dobré příležitosti Lněnička, ale bránu netrefil. Střela nesedla ani Skalovi, který dostal pobídku na velké vápno od Sokola. Domácí se dočkali vyrovnání, když Novák nedokázal kopnutý roh líznout natolik, aby neskončil na hlavě Gazdíka, a ten i se šťastným odrazem o zrovna se otáčejícího Černohorského dostal míč do sítě. Do velké šance se hnali domácí i po nepřesném odkopu Halsbacha, ale finální přihrávku na volného útočníka ve vápně dokázal zachytit Štancl. Na druhé straně jsme dostali možnost nepřímého kopu před malým vápnem, když brankář stáhnul do rukavic přihrávku od spoluhráče, podle domácích neúmyslnou. K míči se postavili Skala s Nádvorníkem a druhý jmenovaný po přiťuknutí napálil míč pod břevno přes zeď postavenou v bráně a vrátil nám tak vedení. A protože obraz hry se stále nijak nezměnil a menší šance zůstaly nevyužity, odcházeli jsme do kabin za pro nás příjemného stavu 2:1.

Nový impuls do druhého poločasu se snažili domácí vnést výměnou gólmanů. Hrál se fotbal nahoru-dolů a větší příležitosti měli zpočátku hráči Poličky. Samostatný únik dokázal Halsbach vychytat, další zákrok si připsal proti střele uvnitř vápna, po přihrávce pod sebe. Po podobné akci se ocitl v šanci na hranici vápna jiný domácí hráč, ale z dobré pozice vůbec netrefil bránu. Na opačné straně hřiště předvedl svůj typický průnik do vápna Novák, ale ten v poslední chvíli pouze poslal míč do gólmanovy náruče. Později se vápně dostal do šance nikým nehlídaný Pirkl, ale potřeboval by o něco nižší Špinarův centr, aby dokázal usměrnit míč mezi tři tyče. Po nástupu na hřiště se mohl v čele tabulky morašických střelců osamostatnit střídající Bureš, který se v krátkém čase objevil hned ve dvou šancích. Poprvé utíkal z pravé strany sám na bránu, ale trefil přímo domácího brankáře. Do téměř totožné šance se řítil i podruhé, ale tentokrát se mu zamotal míč mezi nohama. Pravidlo nedáš, dostaneš se potvrdilo chvíli poté, když domácí odvrátili Tmějův dlouhý aut, Ondráček na půlce prohrál souboj a po přihrávce před bránu zakončoval Penias, který prostřelil Halsbacha. Vedení jsme si však vzali zpátky o pět minut později, když aut do vápna prodloužil Kopecký a Pirkl protečoval míč do sítě. Kdo si myslel, že si poslední čtyři minuty zápasu v klidu pohlídáme, nebo alespoň ubojujeme, ten se spletl, protože za minutu bylo opět srovnáno. Jasný aut rozhodčí otočil ve prospěch domácích, kteří využili svého nepřiznání a našeho výpadku v koncentraci. Prodloužený míč na zadní odvrátil Novák, ale bohužel přímo na kopačky Trnečky, který již měl velmi snadnou úlohu. Ve zbývajícím čase se už žádné drama nekonalo, a tak jsme z Rohozné odjeli pouze s jedním bodem. Jak typické pro naši sezónu. Kdybychom z jarních zápasů s posledními 4 týmy měli víc než pouhých 6 bodů Dolňákem, nemuseli bychom třetí místo hájit až díky minitabulce s Dolňákem a Hradcem a možná bychom řešili věci úplně jiné.